\input{Carta3.tex}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{lscape}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{rotating}
\renewcommand{\titulodoc}{Compendio SAN}



\begin{document}
\input{participantes.tex}
\newpage
%	\tableofcontents
%		\pagestyle{estandar}
%		\setcounter{page}{0}
\input{introduccion.tex}
\input{infoPilares.tex}
	\INEchaptercarta{Población}{La dimensión de Población reúne información sobre la caracterización poblacional de Guatemala e incluye la densidad poblacional, vivienda, pobreza y trabajo. 
		
		Esta dimensión se compone de cuatro indicadores y 8 sub-indicadores.
		
		El indicador \textbf{1.1 Población}, cuenta con cinco sub-indicadores:%\\[-.3cm] 
		
		\begin{itemize}
			\item[a)] proyecciones al 2015, %\\[-.3cm]
			\item[b)] densidad, 
			\item[c)] grupos quinquenales de edad, 
			\item[d)] población y densidad a nivel departamental, 
			\item[e)] Índice de Desarrollo Humano (IDH).
		\end{itemize} 
		
		El indicador\textbf{ 1.2 Vivienda}, se compone del sub-indicador de necesidades básicas insatisfechas.
		
		El indicador \textbf{1.3 Pobreza}, se compone del sub-indicador de Mapa de Pobreza.
		
		Finalmente, el indicador \textbf{1.4 Trabajo}, se compone del sub-indicador de Población Económicamente Activa (PEA). 
	}
		\input{capitulo1.tex}
		\INEchaptercarta{Disponibilidad de alimentos}{La dimensión de Disponibilidad de Alimentos se refiere a garantizar la disponibilidad de una alimentación adecuada para todos (FAO, 2015). Esta dimensión se compone de cuatro indicadores y diecisiete sub-indicadores. A pesar de ser una de las dimensiones clave para la seguridad alimentaria y nutricional, fue la que representó más dificultad para los recopiladores de datos, ya que la información es escasa.
			
			El indicador \textbf{2.1 Producción de Alimentos}, cuenta con siete sub-indicadores: a) Producción interna de alimentos (maíz, frijol, arroz, trigo y ajonjolí), b) superficie sembrada de alimentos básicos, c) rendimiento de cultivo de alimentos por hectárea, d) huertos familiares, e) huertos escolares, y f) hoja de balance de alimentos. De estos sub-indicadores, no se encontró información para los huertos familiares y los huertos escolares.
			
			Para los indicadores \textbf{2.2 Pérdida post-cosecha} y \textbf{2.3 Reservas de granos básicos} no se encontró información disponible. Finalmente, para el indicador 2.4 Comercio de alimentos, el cual se divide en 4 sub-indicadores, se encontró información para los sub-indicadores de importación y exportación de alimentos, pero no se encontró información para los sub-indicadores de nivel de dependencia externa de alimentos y ayuda alimentaria.}
		
		\input{capitulo2.tex}
		\INEchaptercarta{Acceso a los alimentos}{Como su nombre lo indica, esta dimensión se refiere a la garantía para el acceso a una alimentación adecuada (FAO, 2015). La misma se compone de seis indicadores y once sub-indicadores.
			
			Para esta dimensión, únicamente se encontró información para los indicadores de Nivel de Ingreso y Precio de los Alimentos, mientras que no se encontró información para el Nivel de Autoconsumo, Mercados, Comunicaciones y Fortificación de alimentos. 
			 
			Para el indicador \textbf{3.1 Nivel de Ingreso}, se encontró información para los siguientes sub-indicadores: salario mínimo, salario de cotizantes al IGSS e ingresos de Encuesta Nacional de Empleo e Ingresos (ENEI). No obstante, no se encontró información sobre subsidios. 
			
			Por otro lado, para el indicador \textbf{3.2 Precio de los Alimentos}, se encontró información para el sub-indicador de Canasta Básica Alimentaria (CBA).}
		\input{capitulo3.tex}
	\INEchaptercarta{Consumo de alimentos}{Esta dimensión se refiere a lo que consumen los integrantes de cada hogar, ya sea proveniente de la autoproducción o del intercambio, ayudas o adquisiciones en los mercados, así como preparación y distribución intrafamiliar (Coneval, 2010). Esta dimensión se compone de tres indicadores y once sub-indicadores. 
		
		El indicador \textbf{4.1 Hábitos/costumbres}, se compone de los sub-indicadores: a) Encuesta Nacional de Condiciones de Vida (Encovi), b) Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos Familiares (Enigfam), c) investigaciones, instituciones no gubernamentales, y d) Encuesta Nacional de Salud Materno Infantil (Ensmi). De estos sub-indicadores, no se presenta información sobre la Enigfam, ni sobre investigaciones, e instituciones no gubernamentales.
		
		El indicador \textbf{4.2 Educación}, se compone de los siguientes sub-indicadores: a) Educación alimentaria/nutricional por grado, b) existencia de huertos escolares, c) escolaridad de la madre, y d) analfabetismo. De estos sub-indicadores, no se presenta información sobre la educación alimentaria/nutricional por grado y huertos escolares.
		
		Por último, el indicador \textbf{4.3 Orientación al Consumidor}, se compone de los sub-indicadores: a) Programas de orientación por medios masivos, e b) información de etiquetado de alimentos. Para este indicador, se incluyó la información disponible más cercana a los sub-indicadores mencionados.}
	\input{capitulo4.tex}
	\INEchaptercarta{Utilización biológica de los alimentos}{Se refiere a que la desnutrición tiende a estar más concentrada en las poblaciones más vulnerables. Asimismo, las políticas y programas de nutrición deben ser lo suficientemente amplios para enfrentar el retraso en el crecimiento y la deficiencia en micronutrientes (FAO, 2015). Además, el aprovechamiento biológico de los alimentos depende de las condiciones de salud del individuo (Coneval, 2010). Esta dimensión se compone de cinco indicadores y diez sub-indicadores.
	
		
		El indicador \textbf{5.1 Morbilidad Relacionada}, se compone del sub-indicador de Consultas por diarrea e infecciones respiratorias agudas.
		
		 El indicador \textbf{5.2 Acceso a Servicios de Salud}, se compone de los sub-indicadores: a) entrega de micronutrientes, b) entrega de alimentación complementaria, c) cobertura de atención pre-nata y post-natal e d) inmunizaciones.
		 
		El indicador \textbf{5.3 Acceso a servicios básicos}, se compone de los sub-indicadores: a) Existencia de agua potable y b) existencia adecuada de disposición de excretas. De este último, sin información.  
		
		Para el indicador \textbf{5.4 Educación Sanitaria}, sin información disponible. 
		
		Por último, el indicador \textbf{5.5 Vivienda}, se compone de los indicadores de: a) hacinamiento, y b) material predominante de la vivienda (suelo), de los cuales no se encontró información para hacinamiento.
		
	\scriptsize{ Para esta dimensión, se sugiere enriquecer los cuadros con la información de la Ensmi 2014 cuando esté disponible.}
		}
	\input{capitulo5.tex}
	\INEchaptercarta{Situación y atención a la desnutrición o malnutrición}{Se refiere a la desnutrición aguda y la atención que se la da a la misma. La desnutrición aguda, también conocida como emaciación o bajo peso para la talla, es causada por una ingesta insuficiente de alimentos y por la presencia de infecciones graves durante períodos prolongados. Por otro lado, la desnutrición crónica o de baja talla para la edad, es el retardo en el crecimiento lineal de los niños debido a una mala alimentación e infecciones agudas repetidas (Coneval, 2010). Esta dimensión está compuesta por tres indicadores y siete sub-indicadores.
		
		El indicador \textbf{6.1 Situación Nutricional de la Madre}, se compone de los sub-indicadores: a) adecuación de peso de la madre durante el embarazo, b) talla de las mujeres en edad fértil, c) deficiencia de micronutrientes en mujeres en edad fértil, y d) sobrepeso y obesidad en mujeres en edad fértil.
		
		El indicador \textbf{6.2 Situación Nutricional del Niño}, se compone de los sub-indicadores: a) peso al nacer, b) desnutrición crónica en menores de 5 años – retardo en talla, c) desnutrición global en menores de 5 años – retardo en peso, d) desnutrición aguda en menores de 5 años – retardo en peso para la talla, e) deficiencia de micronutrientes en niños menores de 5 años, y f) sobrepeso y obesidad en niños. 
		
		Por último, el indicador \textbf{6.3 Atención a Desnutridos}, se compone del sub-indicador de tratamiento y recuperación de desnutridos, institucional y ambulatorio. Para este indicador no se encontró información disponible.
		}
	\input{capitulo6.tex}
	\INEchaptercarta{Inversión pública en SAN }{La dimensión sobre Inversión Pública en Seguridad Alimentaria y Nutricional tiene como finalidad recabar información sobre los logros alcanzados en materia de SAN en los últimos años para Guatemala. Esta dimensión se compone por un indicador, el cual reúne tres sub-indicadores.
		
		El indicador 7.1, se compone de los sub-indicadores: a) integración del presupuesto a nivel nacional, b) gasto del Plan del Pacto Hambre Cero, y c) ventana de los mil días.		}
	\input{capitulo7.tex}
		
		\appendix

\input{metodologia.tex}
		\input{tablaC1.tex}
%		
		\input{tablaC2.tex}
		\input{tablaC3.tex}
		
		\input{tablasC4.tex}
		\input{tablaC5.tex}
		\input{tablaC6.tex}  %%%Revisar la nota en la tabla de bajo peso y talla 
		\input{tablaC7.tex}
\input{literatura.tex}	
\input{acronimos.tex}
\end{document}
