\newpage
	$\ $\\
 \textcolor{color2}{\Huge Literatura citada}\\
	\normalsize	$\ $\\
	
%
\begin{enumerate}\setlength{\textwidth}{25mm}
	\item {Instituto Nacional de Estadística (INE) y Banco Mundial. 2013. \textit{Mapas de Pobreza Rural en Guatemala 2011.}  Guatemala. En: {http://www.ine.gob.gt/sistema/uploads/2014/01/10/ifRRpEnf0cjUfRZGhyXD7RQjf7EQH2Er.pdf} (Consultado: Febrero, 2016).}
%	
	\item {CONEVAL (Consejo Nacional de Evaluación de la Política de Desarrollo Social). (2010). Dimensiones de la seguridad alimentaria: \textit{Dimensiones de la seguridad alimentaria: Evaluación estratégica de nutrición y abasto} (Vol. 2).}
%	
	\item {DevTech Systems, I. \& I. (2014). \textit{Manual de estadísticas e indicadores de seguridad alimentaria y nutricional en Programa de Monitoreo y Evaluación Manual de estadísticas e indicadores de seguridad alimentaria y nutricional en Guatemala.} Guatemala.}
%
	\item {FAO (Food and Agriculture Organization). (2015). \textit{Seguridad alimentaria y nutrición en el marco post-2015.} Roma. En: http://www.
			fao.org/fsnforum/post2015/sites/post2015/files/resources/Post2015\_SANversionFINAL.pdf}
%
	\item {$\ $---------------. (2015a). \textit{Estadísticas sobre seguridad alimentaria.} En: {http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/es/} (Consultado: 26.oct.2015).}

	\item { $\ $---------------. (2014). \textit{Food security indicators.} Roma. En: http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/indicadores-de-la-segu ridad-alimentaria/es/\#.VfMDkdJ\_Okq}
%
	\item {$\ $---------------. (s.f.).\textit{Cumbre Mundial sobre la Alimentación.} En: {http://www.fao.org/wfs/index\_es.htm} (Consultado: 26.oct.2015).}
%
	\item {FAO, FIDA, \& PMA (Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura; Fondo Internacional de Desarrollo Agrícola; Programa Mundial de Alimentos). (2015). \textit{El estado de la Inseguridad Alimentaria en el Mundo 2014. Fortalecimiento de un entorno favorable para la seguridad alimentaria y la nutrición.} Roma. doi:9789251073179}
%
	\item {Gobierno de Guatemala. (2012). \textit{El plan del pacto hambre cero. Guatemala.} Guatemala. En: http://www.sesan.gob.gt/index.php/ descargas/17-plan-del-pacto-hambre-cero/file (Consultado: 26.oct.2015). }
%
	\item {Global Strategy. (2015). \textit{Resultados, pilares y productos.} En: {http://www.gsars.org/es/about/} (Consultado: 26.oct.2015).}
%
	\item{IFPRI (International Food Policy Research Institute) (2015). \textit{The Global Hunger Index Interactive Map.} En: {http://ghi.ifpri.org/} (Consultado: 26.oct.2015).}
	
	\item {Ministerio de Agricultura, Ganadería y Alimentación (MAGA). 2013. \textit{El agro en cifras 2015.} En: {http://web.maga.gob.gt/download /1agro-cifras2014.pdf}  (Consultado: febrero, 2016).}
	
	\item {INE (Instituto de Estadística Nacional). (2013). \textit{Resumen ejecutivo del compendio estadístico sobre la situación de niñas adolescentes.} Guatemala. En: {http://osarguatemala.org/userfiles/Resumen ejecutivo nin\_as y adolescentes.pdf}	}
	
	\item {URL, Iarna, IICA, \& M. U. (2015). \textit{Modelo nacional de la desnutrición crónica infantil.} Guatemala.}
\end{enumerate} 
$\ $\\

